[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{2} times sqrt[6]{16} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "명제 ‘ (x 2 )이면 (x^3 k 0 )이다.’가 참이 되도록 하는 상수 (k )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 5}} frac{x^2 25}{x 5} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "15",
        "choice3": "20",
        "choice4": "25",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "수열 ( left { left( frac{x 3}{2} right)^n right } )이 수렴하도록 하는 모든 정수 ( x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "미분가능한 함수 ( f(x) )에 대하여 ( f'(4) 3 )일 때, [ lim_{{h to 0}} frac{{f(4 + 2h) f(4 5h)}}{{3h}} ] 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x )에 대하여 함수 (h(x) )가 ((f circ h)(x) g(x) )를 만족시킬 때, (h(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 실수 (x, y )에 대하여 (xy > 0, x+y 3 )일 때, ( frac{1}{x} + frac{1}{y} )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{3} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{7}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "모든 항이 양수인 수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{a_n}{n} 3 right) 2 )일 때, [ lim_{n to infty} frac{2a_n}{n + a_n + 3} ] 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "곡선 (y x^2 + 6 ) 과 직선 (y 2x + 3 ) 으로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{3} )",
        "choice2": "( frac{26}{3} )",
        "choice3": "( frac{29}{3} )",
        "choice4": "( frac{32}{3} )",
        "choice5": "( frac{35}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "직선 (x + 2y 8 0 )에 수직이고 곡선 (y x^4 + 6x 2 )에 접하는 직선의 방정식을 (y mx + n )이라 할 때, 두 상수 (m, n )의 합 (m+n )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 ( sum_{k 1}^{n} k^2 a_k n^2 + n )을 만족시킬 때, ( sum_{k 1}^{10} frac{a_k}{k+1} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{17}{11} )",
        "choice2": "( frac{18}{11} )",
        "choice3": "( frac{19}{11} )",
        "choice4": "( frac{20}{11} )",
        "choice5": "( frac{21}{11} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(a log(1 + sqrt{2}) )일 때, ( frac{10^a + 10^{ a}}{10^a 10^{ a}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} + frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "( sqrt{2} )",
        "choice4": "(1 + frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "(1 + sqrt{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(n 3 )일 때, 곡선 (y f(x) )의 접근선의 방정식이 (x p, y q )이다. (p + q )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( n k (k 1, 2, 3, cdots) )일 때, 곡선 ( y f(x) )의 제1사분면 위의 점 중에서 ( x )축, ( y )축까지의 거리가 같게 되는 점을 ( P_k )라 하고, 점 ( P_k )에서 ( x )축, ( y )축에 내린 수선의 발을 각각 ( Q_k, R_k )라 하자. 사각형 ( OQ_kP_kR_k )의 넓이를 ( A_k )라 할 때, ( sum_{k 1}^{10} A_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1770",
        "choice2": "1780",
        "choice3": "1790",
        "choice4": "1800",
        "choice5": "1810",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "다항함수 (f(x) )에 대하여 (f(1) 1 ), (f'(1) 2 )이고, 함수 (g(x) x^2+3x )일 때, ( lim_{{x to 1}} frac{f(x)g(x) f(1)g(1)}{x 1} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(g(2)+(g circ f)^{ 1}(1) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "100명의 학생을 대상으로 세 (a ), (b ), (c )를 풀게 하였다. (a )를 맞힌 학생의 집합을 (A ), (b )를 맞힌 학생의 집합을 (B ), (c )를 맞힌 학생의 집합을 (C )라 할 때, ( n(A) 40 ), ( n(B) 35 ), ( n(C) 52 ), ( n(A cap B) 15 ), ( n(A cap C) 10 ), ( n(A^C cap B^C cap C^C) 7 )이다. 세 중 두 이상을 맞힌 학생 수의 최소값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(18 )",
        "choice2": "(20 )",
        "choice3": "(22 )",
        "choice4": "(24 )",
        "choice5": "(26 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "수열 (a_n )의 일반항 (a_n sum_{k 1}^{n} frac{1}{k} )일 때, n ≥ 2인 모든 자연수 n에 대하여 등식 ``` n + a_1 + a_2 + a_3 + ⋯ + a_(n 1) n a_n ``` 이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "15",
        "choice3": "17",
        "choice4": "19",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "곡선 (f(x) x^3 6x^2 + 9x )와 직선 (g(x) mx )가 서로 다른 세 점 O(0, 0), A(a, f(a)), B(b, f(b))에서 만나고 ( int_{0}^{b} { f(x) g(x) } dx 0 )일 때, ( int_{a}^{b} { g(x) }^2 dx )의 값은? (단, (0 < a < b )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "( frac{56}{3} )",
        "choice3": "( frac{58}{3} )",
        "choice4": "20",
        "choice5": "( frac{62}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( n )번째 얻은 그림 ( T_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 ( S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} S_n 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{131}{32} )",
        "choice2": "( frac{135}{32} )",
        "choice3": "( frac{139}{32} )",
        "choice4": "( frac{143}{32} )",
        "choice5": "( frac{147}{32} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 사차함수 (y f(x) )의 도함수 (y f'(x) )의 그래프가 그림과 같다. 함수 (f'(x) )가 (x a )에서 극댓값을 가질 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (f'(0) f'(b) f'(4) 0 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄹ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{2 times 5^{n+1} + 3^n}{5^{n 1} + 4^n} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x는 자연수 } )의 두 부분집합 ( A, B )에 대하여 ( A { x mid x는 4의 약수 } ), ( B { x mid x는 12의 약수 } )일 때, ( A subseteq X subseteq B )를 만족시키는 집합 ( X )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_2 48 log_2 3 + frac{ log_3 64}{ log_3 2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (10a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 k 1 ), (a_2 frac{4}{3}k ), (a_3 3k 3 ) 일 때, ( sum_{n 1}^{10} a_n )의 값을 구하시오. (단, (k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 110
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( int_{0}^{3} (x+1)^2 dx int_{ 1}^{3} (x 1)^2 dx + int_{ 1}^{0} (x 1)^2 dx ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "점 P가 시각 ( t 0 )에서 ( t a )까지 움직인 거리가 58일 때, ( v(a) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "한 변의 길이가 66인 정삼각형 ABC가 있다. 그림과 같이 세 선분 AB, AC, CB를 5 1로 내분하는 점을 각각 (P_1, Q_1, R_1 )이라 하고, 세 선분 AP_1, AQ_1, CR_1을 5 1로 내분하는 점을 각각 (P_2, Q_2, R_2 )라 하고, 세 선분 AP_2, AQ_2, CR_2를 5 1로 내분하는 점을 각각 (P_3, Q_3, R_3 )이라 하자. 이와 같은 방법으로 세 선분 (AP_{k 1}, AQ_{k 1}, CR_{k 1} )을 5 1로 내분하는 점을 각각 (P_k, Q_k, R_k (k 4, 5, 6, dots ) )라 하자. 자연수 (n )에 대하여 선분 AR_1과 선분 (P_nQ_n )의 교점을 (A_n ), 선분 AR_2와 선분 (P_nQ_n )의 교점을 (B_n ), 선분 AR_3과 선분 (P_nQ_n )의 교점을 (C_n ), 선분 AR_4",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 (f(0) 20 )인 삼차함수 (f(x) )가 있다. 실수 (t )에 대하여 직선 (y t )와 함수 (y f(x) )의 그래프가 만나는 점의 개수 (g(t) )는 [ g(t) begin{cases} 1 & (t < 4 text{ 또는 } t > 0) 2 & (t 4 text{ 또는 } t 0 ) 3 & ( 4 < t < 0) end{cases} ] 이다. (f(9) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 196
    }
]